<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<aventura titulo = "primera">
    <escena codigo = "0">
        <texto>
            Despiertas en una comoda cama con las sabanas color salmon, aún es pronto en la mañana, el reloj en tu mesilla aún marca las 05:00
            A pesar de la extraña limpieza de la habitación y la comodidad de la cama, sabes que éste no es tu hogar, ni tampoco un lugar en el que quedarse
            Te levantas de la cama y te miras en el espejo
        </texto>
        <opcion id = "1" texto = "Salir de la habitación" resultado = "1"></opcion>
        <opcion id = "2" texto = "Vestirse" resultado = "2"></opcion>
        <opcion id = "3" texto = "Pegarse una ducha" resultado = "3"></opcion>

    </escena>

    //escena ducha
    <escena codigo = "3">
        <texto>
            Te diriges hacia el baño, abres la puerta y un asqueroso olor inunda tus sentidos, miras a tu alrederdor, pero no encuentras la fuente de la peste
            De cualquier forma, giras el pomo de la ducha y por suerte sale agua del grifo. El agua sale fría, pero no es ningun problema.
            Llevas un tiempo sin pegarte una buena ducha y puede que el olor no tenga nada que ver con la calidad del agua, la cual parece salir clara.
        </texto>
        <opcion id = "1" texto = "Ducharse a pesar del olor" resultado = "4"></opcion>
        <opcion id = "2" texto = "Cerrar el grifo y vestirse, la higiene no es tan importante" resultado = "2"></opcion>
        <opcion id = "3" texto = "Cerrar el agua y buscar la fuente del olor" resultado = "5"></opcion>

    </escena>
    //escena vestirse
    <escena codigo = "2">
        <texto>
            Coges la ropa reposada sobre el sillón al lado de la cama y te la pones, un pantalón vaquero raspado por el uso, una camiseta gris y un chaquetón negro.
            Mientras te la pones, notas como el calor del verano se acerca, y el chaquetón empieza a ser una molestia.
            Sabes por propia mano que las mangas anchas de los chaquetones pueden salvarte de una mordedura fortuita, pero el cansancio puede ser un problema.
        </texto>
        <opcion id = "1" texto = "Dejar la chaqueta" resultado = "6"></opcion>
        <opcion id = "2" texto = "Romper la chaqueta en tiras para usarla como vendas más adelante" resultado = "6"></opcion>
        <opcion id = "3" texto = "Llevar la chaqueta puesta" resultado = "6"></opcion>

    </escena>
    //escena desnudo
    <escena codigo = "1">
        <texto>
            Decides salir de la habitación como dios te trajo al mundo, desnudo, pero con un par de pelotas.
            El cansancio de sobrevivir al minimo constantemente empieza a hacerte tomar decisiones irracionales.
            Por suerte el frío del invierno comienza a desvanecerse y tu decisión puede no ser tan mala.
            Bajas un piso y buscas un arma con la que defenderte en tu viaje.
        </texto>
        <opcion id = "1" texto = "Rompes una pata de la mesa del comedor con las manos" resultado = "7"></opcion>
        <opcion id = "2" texto = "Sales sin armas, hay que aprvechar al máximo el tiempo" resultado = ""></opcion>
        <opcion id = "3" texto = "Seguir buscando en el garaje" resultado = ""></opcion>

    </escena>

    <escena codigo = "6">
        <texto>
            Entras en el salón de la casa, miras a tu alrededor, buscando un arma con la que defenderte.
            No parece haber nada util, tan solo una mesa llene de polvo y un par de sillas a su alrededor.
        </texto>
        <opcion id = "1" texto = "Rompes una pata de la mesa del comedor con las manos" resultado = "7"></opcion>
        <opcion id = "2" texto = "Sales sin armas, hay que aprvechar al máximo el tiempo" resultado = ""></opcion>
        <opcion id = "3" texto = "Seguir buscando en el garaje" resultado = ""></opcion>

    </escena>

    <escena codigo = "4">
        <texto>
            A media ducha te das cuenta de que el color empieza a cambiar a uno cada vez más oscuro, mientras que el olor sigue siendo cada vez más asqueroso.
            De repente, el color marron claro empieza a tornarse en un color rojo sangre, el hedor empieza a resultarte familiar.
            Empiezas a oler a sangre, todo tu cuerpo esta cubierto de ella, sales de la ducha y te secas con la toalla lo mejor que puedes.
        </texto>
        <opcion id = "1" texto = "Decides revisar la fuente de la sangre" resultado = "5"></opcion>
        <opcion id = "2" texto = "Decides no hacer nada respecto a la sangre" resultado = ""></opcion>
        <opcion id = "3" texto = "Vuelves a la cama y te acurrucas como un bebe, esperando la muerte" resultado = ""></opcion>

    </escena>
    <escena codigo = "5">
        <texto>
            Antes de acampar, como es costumbre, hiciste un reconocimiento de la zona, y pudiste observar una torre de agua, te diriges hacia ella con cuidado.
            Por el camino te das cuenta de una horda en la carretera principal, por el momento no parecen ser un peligro, pero lo mejor sería irse pronto.
            Finalmente subes a la torre con cuidado de no caerte, escuchas dentro un extraño gruñido, parece provenir de un animal atrapado.
        </texto>
        <opcion id = "1" texto = "Abres la trampilla y miras dentro" resultado = "5"></opcion>
        <opcion id = "2" texto = "Bajas de la torre y te vas" resultado = ""></opcion>
        <opcion id = "3" texto = "Bajas de la torre y vuelves a la casa para buscar un arma" resultado = "6"></opcion>

    </escena>
    <escena codigo = "7">
        <texto>
            A puño limpio cual MacGregor en sus mejores dias, rompes la gruesa pata de la mesa a duras penas, sin embargo no fue tan buena idea.
            Te miras las manos y te das cuenta de las heridas que te has causado, tu muñeca izquierda está ahora esguinzada, y el dolor de la derecha no es mucho menor.
        </texto>
        <opcion id = "1" texto = "Te vendas la mano derecha e intentas estabilizar la izquierda" resultado = "8"></opcion>
        <opcion id = "2" texto = "Al menos tienes un arma, abres la puerta y te vas" resultado = ""></opcion>
        <opcion id = "3" texto = "Buscas por la casa un botiquín" resultado = "6"></opcion>

    </escena>
    <escena codigo = "8">
        <texto>
            Consigues estabilizar la muñeca y tapar la herida del puño, por suerte el sangrado no es muy profundo y los bichos no te perseguirán por el olor.
            No te queda nada más que hacer en esta casa, a no ser que decidas quedarte para ver el fin de tus días en ella.
        </texto>
        <opcion id = "1" texto = "Sales de la casa, en busca de sobrevivir un día más como hermitaño" resultado = "8"></opcion>
        <opcion id = "2" texto = "Con un arma te sientes más fuerte, y vas hacia la torre de agua, de donde proviene el mal olor" resultado = ""></opcion>
        <opcion id = "3" texto = "Vuelves a la cama y te acurrucas como un bebe, esperando la muerte" resultado = "6"></opcion>

    </escena>
    <escena codigo = "9">
        <texto>
            Cansado de pelear por cada comida y noche, te acurrucas de nuevo en la cama, no consigues pegar ojo, al fin te has decidico a morir.
            Por tu cabeza pasan las imagenes de toda tu vida, los recuerdos de cuando eras pequeño, cada cumpleaños, cada amigo...
            Día tras día esperas la muerte, hasta que un día, simplemente no despiertas.
        </texto>
    </escena>
</aventura>